新一年新開始的絕地大反彈－查漢巴殊（Alireza Jahanbakhsh）

踏入2020年，新一年當然有新開始，祝願真。香港人可以平安快樂，加油！！！在這段頻密的聖誕快車檔期中，筆者留意到有一名幾乎被所有球迷遺忘的球迷咸魚大翻身，更迎來自來到英超以來的第一個高峰，這就是白禮頓翼鋒，人稱查查的查漢巴殊。筆者向來都有留意他在英超的表現，但表現普普通通。在這個聖誕快車檔期之前，今季更只得22分鐘的上陣時間，幾乎所有球迷都忘記了他之際，他卻在這段時間卻為球迷帶來意想不到的驚喜。

時間要回到14/15球季，查漢巴殊當時只是一名荷乙球員，絕不起眼，但當季在荷乙的12入球，17助攻的成績卻吸引到荷甲阿爾克馬爾的青睞。16/17球季，查漢巴殊成為了球隊的主力球員，當季他在聯賽就攻入了10個入球和貢獻了9次助攻，17/18球季更迎來職業生涯的高峰，他在聯賽攻入了21球，成為了當季的荷甲神射手，成功由一個寂寂無名的球員成為了伊朗美斯，更吸引了不少球會羅致，最終他加盟英超中下游球隊白禮頓。加盟初期，查漢巴殊只能後備出場，還要受到傷患困擾，缺席了一段時間。挾著荷甲神射手之名來投，很多球迷對他有著不少的期望，但可惜的是上季白禮頓是以簡單主義為主，與查漢巴殊的踢法格格不入，最終整個球季，他在聯賽只得1022分鐘的出場時間，錄得0入球0助攻的表現。如果要票選上季英超水貨，查漢巴殊必在其中。

今季，白禮頓莫比和杜沙特來投，兩人都成為了白禮頓的重要球員，加上原有的哥斯和馬治等人，進一步壓縮了查漢巴殊在球隊的地位。正當別人認為查漢巴殊需要黯然離開英超，他在聖誕快車檔期進行了一個完美的救贖。着先他藉著球隊的輪換獲得了本季的首次正選，更在開賽3分鐘成功取得了加盟球隊的首個入球，查漢巴殊在入球後更不忍落淚，打破了足足一年多的入球荒，他的心情相當激動。更令人振奮的是，在去仗車路士的比賽中，查漢巴殊後備上陣，以一球精彩絕倫的倒掛為球隊逼和對手，連續兩場都有入球，成功挽救了自己在英超的職業生涯，在新一年絕地大反擊，令查漢巴殊這個名字重新出現在球迷眼前。

新一年當然有個新開始，查漢巴殊可以絕地大反彈，筆者深信香港人都可以。當查漢巴殊打破入球荒後落淚，筆者相信香港人成功後比他激動多千百萬倍。加油查漢巴殊！加油香港人！！！

廢話足球 = 屈dee